防核汙 車諾比核廠裝上地表最大金鐘罩

（法新社烏克蘭車諾比29日電） 全球最大可移動金屬結構體今天安裝在烏克蘭車諾比（Chernobyl）核電廠受損的4號反應爐上，以確保歐洲各地未來幾個世代的安全。 這座巨型拱形物高108公尺，更甚紐約自由女神像，重3萬6000公噸，是巴黎艾菲爾鐵塔（Eiffel Tower）的3倍，兩週前開始緩慢移動，於今天抵達目的地。 這座造價21億歐元（22億美元）的結構體由歐洲復興開發銀行（EBRD）資助，將緩緩覆蓋於現存的石棺上。 車諾比30年前發生核災後，蘇聯當時倉促建造的石棺正逐漸出現裂痕。工作人員如今將開始拆除舊防護罩不穩固的部分。 歐洲復興開發銀行總裁查克拉巴蒂（Suma Chakrabarti）在聲明中說：「我們樂見車諾比在轉型過程中建構這座里程碑，作為我們能以堅強、果決及長期承諾共同達成目標的象徵。」 查克拉巴蒂說：「我們為烏克蘭夥伴和承包商喝采，也感謝所有捐助者對車諾比庇護體基金（Chernobyl Shelter Fund ）的貢獻，讓今日的成就成為可能。」 這座拱形防護罩仍需安裝輻射控制設備、通風和防火系統，料將於2017年底開始投入運作。（譯者：中央社劉文瑜）

乜撚車落比

切爾諾貝爾

On9譯名